想問下學韓文第一步要點做

諗住自學 未睇過泡菜劇
點學好

綜藝

認到哂啲字最基本

裝google translate

學韓文拼音

學好當地粗口先

本身識少少日文
學韓文會唔會好上手

背晒子音母音先

對組織句子有幫助
利申 識韓文

shiba luma kez z ga!
no put no put!
arrr jim jar!
kown kor ga?

안녕하세요

소녀시대 사랑해

屌晒樓上打韓文既老母

Google translate啦

都唔係萬能

搵個識韓文嘅巴絲睇下google translate 譯「都唔係萬能」譯成點
너는 전능하지 못해.
neoneun jeonneunghaji moshae.

譯英文都死啦你做咩9姐

Google translate:You are not omnipotent

寵寵寵 寵寵寵寵寵 寵寵？

唔好無知
人講你又跟住講

自學撚表示覺得韓文文法無想像咁易

據我所知日韓都識既人唔少
有冇人入黎講下

溝個韓妹/仔

睇書
周圍搵 上網google keyword搵pdf
你讀緊的學校 公共圖書館等等搵書同碟 印scan點都好搵方法save低
狂煲書煲碟 又可以上網睇下啲youtuber點講韓文...
btw 你hea唔去記 就點都唔會識 唔好賴

首先背熟拼音同字塊 學基本對話 狂記生字(用下粵語讀音幫手記) 背文法
有一定水平 就煲下歌影視綜藝 唔識就查到識聽識寫(尤其歌詞)
一定要靠啲搞怪聯想 再多番反覆喚起記過的東西 加深記憶

學咩語言都係差唔多做法 宜家資訊發達 真係易好多 短時間一兩年上手
不過要精通就有排都未得

你係咪好耐之前share日文的巴打 if yes,多謝感激
定係成日鎅手嗰個 if yes, 收手啦唔該

9up

可以參考下 其實用漢字粵音幫手記

回樓上 唔該晒我會睇
我就係share日文 同埋 鎅手個一位
收左手好耐啦感謝
但係
點解會記得

日文底學韓文會易上手
我初初學日文個陣個老師仲話
如果學日文學到悶 可以學韓文中和下
依家兩邊雙開緊

第一步要點做應該要睇你學韓文既目的係咩
如果係為左要學識依種語言既話應該由聽，講，讀，寫入手
但我覺得學韓文之前首先要了解韓文句子既構成
首先韓文既語順同中文係完全唔同

姐係
中文 我 愛 你
韓文 나는(我) 너를(你) 사랑하다(愛) [依句有好多種表達方式,為左同中文比較先咁樣寫]

第二係助詞
最基本既係이/가 은/는 을/를
係口語入面可以冇但作文等之類既時侯一定要有
口語可以 나(는) 너(를) 사랑해

之後係句子既成分
韓語句子分：主語、謂語、賓語、定語、狀語、獨立語
詞類分為：名詞、代詞、數詞、動詞、形容詞、冠詞、副詞........
同埋時態 姐係過去 現在 未來
例如去(가다)
간(過) 가는(現) 갈(未)

仲有分隔(띄어쓰기)
同一句句子 分隔唔同都會有唔周既意思
例如
아버지가 방에 들어 갔어요
爸爸入左房
아버지 가방에 들어 갔어요
爸爸入左袋

講住咁多先 有興趣既再講多啲
參考網址：

基本句型結構

另外依個網好多韓文係錯既千奇唔好用

句子成分可以睇依個 但係韓文黎 我搵唔到中文既維基

教材方面唔建議上網搵
因為好多錯處
1-3級推薦아름다운 한국어

4-5級既話 梨大/高麗大/建大既書都唔錯 排版比較好

另外如果係為左學識韓文依種語言完全唔建意同中文學韓文漢字既方法
當然如果只係for詞語研究應該問題唔大
因為學到上高級一定會亂同搞錯 到時應該會好痛苦
有錯既話請指正 未訓醒可能會打錯

多謝介紹

第一步 幫助記詞彙姐 學到上高級再算
唔洗咁快諗到咁長遠先

高登見過"美波"開post
所以諗係咪同一人
btw 冇事就好啦
比心機

上youtube隨便睇下有邊隊女團有少少吸引到你
然後煲晒佢地啲綜藝

最撚憎女團

呢年算係gap year
我日文都要考返個n1
同埋想學下韓文可以同女朋友搭下嗲

其實韓文最低級個張證書要用幾耐先考到架

韓文真係要上堂
佢又有格式體同非格式體 敬語同裡非敬語
有時讀音又唔係跟佢字面咁讀

但第一步就行錯 會行到上去咩？

冇考過試 sor 😅
你日文目標都幾高
睇嚟我韓文幫唔到你

姐係點
我日文都係出面學左幾個月就自學
韓文唔可以？

我日文考完n2好耐啦
一直都冇時間溫n1
要-6合格就一定得 但我覺得冇意思

敬語呢樣野超重要 大你一年都要向佢講敬語
敬語 半語 平語 格式體 非格式體超複雜
搞唔嚟

可能呢啲真係要上吓堂

如果唔係為咗咩證書資格
-6合格其實無咩意思

日文個證書真係廢
Dse個as level 日文準備得辛苦過jlpt好多好多

快既10星期？

So far 都叫係幾個地方學過韓文
但都未有一個覺得完全教得好好
因為實際用起上黎同學識依樣野係兩回事

敬語係會按 親密度 職位 身分 等等既野而改變
例如年齡比你大 但職位比你低 你唔需要講
又或者同屋企人咁 普遍都唔用敬語

洗個面等個人清醒吓先
反省吓點解咁嘅垃圾語言都走去學

上連登開post問
你做左啦

Cc台

敬語同日文一樣🤔
我諗我25號考完試會開始學

連登真係
人地南韓MBC KBS都識罷工
你望下香港
幾時睇到自己咁高

咁男團囉

我ok

Apink

有恆心：自學
學拼音
Google search 大把野睇啦

學簡單expression既睇韓劇/綜藝啦

無恆心：出去上堂
去d政府認受既可以claim埋個持續進修基金

有啲似 但如果用方向做比喻既話
韓文係上下
日文係內外

近排比較得閒, 有冇人可以同我一齊學韓文??
文字又好, 語音又好, 不過最好嘅都係出聲對話

識sibal就得喇

我都想學
有睇韓劇但都淨係識d成日用嘅字

上面一定會睇
唔會浪費你地既心機

三餐食寶路

係到問 ？

好

睇左7 8年 應該點起手
普通對話都聽得明
講到少少

冇所謂呀

基本字音母音 識讀未？
姐係睇住就讀到出黎咁

留名學習

強如我
睇左一集韓劇就好似過左4年咁

先從歌詞著手
因為韓劇OST / K-pop 全部都係罐頭詞
用來用去都係同一堆詞/比喻
毫無創新 講真

宋慧喬is my wifi

抄歌詞先啦
真係有用 幫到你快啲記住啲字點寫點讀

黎一陣你問我答啦
今日冇堂 冇野做

韓文字好難認

難認係邊方面難？？
每個字係由子音+母音組成
試下由1+1組成既組合開始認下？
오이 아이 우유 依啲詞
青瓜 小朋友 牛奶

想問敬語平語有咩特定規則轉
呢個學唔識

通常腦海load到歌詞字幕個子音
首歌就跳咗去下句 load唔切 尤其有雙收尾音

一直好想學 但係無乜恆心自學

嘩，韓文達人啊 好叻叻豬啊

最基本-시-
同埋成個字博果種
생일 - 생신
나이 - 연세
你學唔識係指咩？
시既運動方法？轉成敬語詞既字？成句點組成？或者其他野?

冇恆心 做咩都唔掂啦
*同自己講

小弟只係 略懂一二

感覺唔少韓文發音似日文

點解搵唔到中文版既

你指本書？
得一級有中英日版
二級開始全韓文

一級有中文級 ？
點解睇唔到既
博客來個d都好似冇

有分1-1 1-2 1-3
某啲句字旁邊有中/英/日文
正常係學曬1級依三本就可以用入面既野去學2級再一路咁學上去

落街聽下狗點吠

但我聽完你吠我都仲未學到

Ok
我再睇下

香港人應該係韓國人外全世界學韓文最易既人
識廣東話又識英文，遲下韓國如果全面用返漢字的話香港人又贏埋
韓文7成字詞係漢字詞，發音同廣東話好多都好似
仲有1成係外來詞即係英文，難唔到香港人

咁同學韓文有咩關係?
就係想講自己身為香港人真係好多優勢
唔好放棄

講少左日本人TIM
日文連文法都同韓文好似
不過唔計日本人的話，香港人學韓文比台灣狗同中國狗易好多
中國同台灣D狗語使用者永遠都唔明點解韓文漢字詞會有入聲

시바

其實都係
學韓文果陣老師都有講日本人唔係好發到收尾音 大陸人r音過重 蒙古人發唔到u i音
香港除左有懶音之外都冇問題

咁有冇d咩書/片係可以教到我好穩既發音
咩母音子音個d

手上得依個表

咁我出書局搵下

Topik 5級
你問我答

啊5級
第一步 自學 發音認字點起步

搵到依首

到底點解d人話日文難過韓文
你呢條片仲難過50音歌

c8 如馬

讀音一定韓文難
連音 變音

文法各有各難
不過日韓近七成文法相通

韓文衰在完全唔用漢字
閱讀有一定難度

我覺得日文係難在基本發音好多仲要有兩套
韓文係發音既變化難

但我都係覺得唔好用漢字學韓文
尤其係香港人
好似韓文既탈모(脫毛)既意思並不是脫毛
而係指毛髮脫落 一般指甩頭髮 禿頭
兩個都有類似既意思
但如果當左係做療程脫毛果個會完全係兩會事

我屌
講左咁耐都未有人同我講到點學讀 認字
出面又聽人講好多良莠不齊
係咪個個都一開始就出去學

背完50音=過左海就神仙

網上好多 背左字音母點寫點讀先
依啲應該好少會錯
學到上去再幫你執發音

但漢字相似/相同意思既始終佔大部份
冇理由為左少少完全唔同意思既而放棄左一個咁好既機會
韓文漢字詞同中文意思唔同既情況比日本少好多
所以我反而認為香港人應該要用漢字學韓文

BTW講返讀音
一定係韓文難 五十音係有兩套文字但發音得一套
韓文只係ㄱㄲㅋ ㄷㄸㅌ都玩死人，尤其係ㅅ依個音大把人學到六級都未識發
反而日文方面，香港人最大問題只係唔識發濁音

你意思係咪d字母?
知道哂點發先，之後就可以慢慢學文法、句子
學學下認字母就會認得好快
冇必要要認得好似母語者咁先開始學文法，等到天都黑

同埋要先苦後甜
一開始真係要隻隻音都發得清楚同埋知道變音規則
如果唔係到你熟左先開始改口音就會好煩

其實我唔係反對學韓文漢字
我係指初學好易會因為依啲漢字而出錯
之前朋友就係咁 佢讀讀下會溝埋黎講
因為仲未熟練而講錯 就好似라면咁
大陸人60%讀라밍 30%讀라麵

其實去到六級變音規則都好似只係教連音
其他好似只有教特別既讀法而冇教規則
只係我讀過果幾間

我都諗住sem break學
但主要想學口語
文法係咪 唔洗學得太深入？
因為之前上網睇人教 話韓國人講嘢同寫出黎好大分別 有d字可以忽略

你咁講都係
但更搞笑既好多時連中國人講中文/香港人講廣東話都發錯先會咁
韓文漢字詞同廣東話最尾個音9成一樣
中文係ng尾既，韓文好似99%都係ng尾
中文係n尾既，韓文又係99%n尾
廣東話m尾既，韓文又係99%m尾
入聲都完全一樣，除左t尾變左l尾，仲有廣東話冇左既(例如暴、法等古中文有入聲，韓文都保留左，廣東話就冇左)

麵係n尾，所以韓文都係n尾
發左做라밍既，一係中文都講錯，一係就唔知中文同韓文有咁既關係

咁神奇?
不過好多變音都的確係順奇自然，讀耐左可能自己冇學過都發岩

不過變音真係十級煩
默書好易錯

其實都係 我自己個人覺得韓文六級只係一張入場卷
學校教既野只係比個底你再出去學

規則好難記 有概念就夠
用單字記算
例如：국민, 문법, 학교

我講緊大陸人最有代表性既發錯音
我估應該係因為唔識發여音 所以搞到咁
佢地真係咁讀
係好用力咁讀
算啦 唔識講

你講既應該係유음화

暴有兩個讀音
一暴十寒 個暴係去聲
查完閩南話字典
同粵語一樣 暴k音收尾 法t音

奇怪係明明韓文都有t音
但反而轉做l尾

用力講就好似我地都會成日錯
好似頭先所講例如ㄷㅅㄱ係字頭的話，香港人都係會讀打沙家
但打沙家明明似ㄸㅆㄲ
所以唔少韓國人會話香港人讀得比較粗魯

你講既暴轉做l識係咩？
暴依個字同廣東話一樣係k收尾嫁喎
폭pok(?)唔係好識拼英文
轉識既情況係
폭력 > 풍녁
K轉ng 喎

依個係關強弱事姐
香港都好似有類似既野嫁喎

好彩有naver
唔係永遠唔知正確讀音

一齊背發識規則啦

留名 自學左1日識讀哂啲字
但唔知啲字點解
感覺上識英文拼音就好易識望住個字讀

邊個網學

睇韓綜聽kpop
用apps 識韓國人
我睇咗十幾年韓綜
都仲係識睇識聽唔識講
鼻音同雙子音好難

其實都係嫁
ㄱ-기역 K
ㄴ-니은 N
ㄷ-디귿 D
ㄹ-리을 R/L
ㅁ-미음 M
ㅂ-비읍 B
ㅅ-시옷 S
ㅇ-이응 /ng
ㅈ-지읒 唔記得
ㅊ-치읓 唔記得
ㅋ-키읔 ki (比K輕)
ㅌ-티읕 T
ㅍ-피읖 P
ㅎ-히읗 H

好似英文拼音awiou以外既音咁 只發音唔出聲咁
拼埋母音先出到聲咁

自殺

달 딸(기) 탈(춤)
咁樣三個唔同既詞語
由強至弱
ㄷ ㄸ ㅌ
咁樣會唔會好記啲？

有冇tg

Thanks

Sorry 講左咁多廢話都幫唔到手
我都係出返去先

我學到咁上下應該會睇得明你地講咩
唔該晒你先

想問下
子音加子音
母音加母音
都係第二種發音？

子音加子音應該係指雙子音？ㄸㅃㅉㄲㅆ?上面有講係強弱分別
母音加母音叫二重母音
發音唔一樣
의 =으 +이 依啲？

留名，之前係hku space讀韓文入門1，三個月教成本textbook Active Korean1，發覺單靠本書都夠做，之後就買埋Active Korean2&3自己自修，附送埋CD可以聽返d音係點（大部分都係照字讀就得，但有d會前後連埋一齊，所以有CD好好多）。
或者樓主可以考慮呢個網自學：

順便一問：點解我聽韓國人有時會將ㅅ讀成c，有時又讀s。其實有無規律，定係求其亂黎

GOOGLE教科書 active korean 1 pdf 有PDF+CD下載

發音上YOUTUBE睇

係梨大讀完返香港
剛剛考完TOPIK
我初初是去報堂學發音
然後就自己買書自學
日日睇無限挑戰練仲有就係打機搵人練
不過韓國人自己打字都好撚多錯字

我都自學緊 不過我要讀出嚟先知點解 有時候俾d short form 玩死

youtube有好多教學
利申：學到第三課停咗，因為好悶

喱個channel岩初學自學者

最緊要係用卡通故仔咁黎教, 幾得意又冇咁悶

點解有d音得聽唔出有分別

你指嘅係ㄷㅌㄸ ㅂㅍㅃ ㄱㅋㄲ ㅈㅊㅉ 呢啲？

圓圈入面點解我分唔到
仲有打橫個個我都唔識發
App同youtube個d教人點發都唔同既

見過最好記既方法

ㅗ 同ㅓ 其實兩個音聽落真係好似
不過口形唔一樣
ㅓ個口形就好似嚇親/好驚訝果陣咁(大啲嘅)
ㅗ呢就細啲 個咀好似個o字咁
至於ㅛ同ㅕ 你分到上兩個 就會識呢兩個喇

咁係咪兩個都係o音
但lip出聲個下唔通

*唔同

有張圖想up上嚟比你睇
但係好似失敗咗
我應該要點做

再up
我個口細左咁發丄
就會變左好似同丄 同T 差唔多

呢個易啲ㅗ同ㅜ口形都係o形
不過ㅜ嘅時候係向上嘅

ㅜ音 係wu但係冇左w既音

終於比我揾到

으發ui音
仲有ㄷㅌㄸ呢啲發音一樣 但聲調唔同
一種就咁平調發出 一種係高調發出 比較響同短
最後係發出一種高短唧調但唔會有氣聲出

一係咪事實上有d似う音
但發音係咪都係好似上面幅圖咁

Sorry打左日文
係咪似wu音

未學
剩係母音都要搞一搞

唔係你發唧時候當u音連住發到去i音咁
韓文無w音
最似wu應該係유

유係you

高大？

我係跟呢個網自學
可以睇下

咁都認到

去北韓

啱呀

自學睇呢兩個

ui 講緊으

으發音係好似比人打你肚一拳咁
嘴脣打開 牙齒合實 條利擺平 喉嚨發聲

睇下 youtube先